委内瑞拉總統遭無人機爆炸襲擊 馬杜羅指責為鄰國哥倫比亞所為

委內瑞拉總統馬杜羅懷疑遭到暗殺逃過一劫，他事後隨即點名哥倫比亞，指鄰國與極右組織合謀暗殺他，更指哥倫比亞總統桑托斯「要負上責任」，又指襲擊的主謀居於美國。哥倫比亞接近桑托斯的消息人士反駁，有關指控是「毫無根據」。

馬杜羅避過「襲擊」後向全國發表電視演說︰「這是一場暗殺我的襲擊，今天他們企圖行刺我。」他指目前的證據都「指向極右」組織，而且勾結哥倫比亞，「毫無疑問，(反對派)極右組織與桑托斯幕後策劃」，他直指哥倫比亞總統桑托斯也要負上責任，又稱警方已拘捕數人，但未有提供詳情。

馬杜羅又指初步調查顯示，襲擊的金主和策劃人居於美國佛羅里達州，所以希望與美國政府合作調查。

同一時間，委內瑞拉一個之前不為人知的組織承認企圖襲擊馬杜羅，在Twitter發文聲稱用了兩架載炸藥的無人機準備暗殺總統，不過在飛近馬杜羅前被士兵擊落。組織又稱今次行動雖然失敗，但遲早會成功，暗示未來或將有其他襲擊行動。

美聯社